\chapter{Installation}
	\section{MikTeX}
		MikTeX ist eine \TeX/\LaTeX{} Distribution mit integrierter Paketverwaltung. Durch die Installation von MikTeX werden Pakete (beispielsweise zum korrekten Anzeigen von SI-Einheiten und Werten) automatisch heruntergeladen, installiert und aktuell gehalten. MikTeX kann unter \url{https://miktex.org/download} in entsprechenden Versionen für Windows, Mac OS X und Linux heruntergeladen werden.
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/miktex_install}
			\caption{\textbf{MikTeX Installer.} Um lästige Popups später zu vermeiden sollte bei \textcolor{red}{Install missing packages on-the-fly} \textcolor{green}{\emph{Yes}} gewählt werden.}
			\label{fig:miktex:install}
		\end{figure}
	
	\section{TeXstudio}
		TeXstudio ist eine Entwicklungsumgebung für \LaTeX{}. Es hat gegenüber der Verwendung einfacher Editoren den Vorteil, dass einfach Makros und kleine Vorlagen definiert werden können. Darüber hinaus bringt TeXstudio Assistenten, die Anfangs das Erstellen von Tabellen Abbildungen und Formeln erleichtern können. TeXstudio ist unter \url{https://www.texstudio.org/#download} ebenfalls für Windows, Mac OS X und Linux frei zum Herunterladen verfügbar.
		
	\section{Citavi}
		Citavi ist eine (leider nur) windowsbasierte Zitatverwaltungssoftware, die insbesondere durch extensive Annotationsmöglichkeiten in PDFs besticht. Citavi benötigt eine Lizenz die aber für Studenten der Universität Heidelberg kostenlos durch das URZ angeboten wird. Zur Installation muss Citavi zunächst als Probeversion von der Seite \url{https://www.citavi.com/de/download.html} heruntergeladen und installiert werden. Nach der Installation kann die Lizenz unter \url{http://www.citavi.com/uni-heidelberg} angefordert werden. Wenn Citavi gestartet wird, kann man auf der Startseite unter Lizenzdaten die von der Website in die Zwischenablage kopierten Daten einfügen und muss nur noch die Schnittstelle zu \LaTeX{} und TeXstudio einrichten. Hierzu kann unter Einstellungen - Alle Optionen folgendes Fenster geöffnet werden.
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/citavi_settings_general}
			\caption{\textbf{Allgemeine Einstellungen von Citavi 5.} Damit Citavi gut mit \LaTeX{} funktioniert, müssen die gelb markierten Optionen gesetzt sein. Unter Durchsuchen ist der Projektpfad der aktuellen Arbeit einzustellen}
			\label{abb:citavi:settings_general}
		\end{figure}
	
		Citavi hat unter \url{https://www.citavi.com/sub/manual5/de/index.html} eine sehr gute Dokumentation die alles vom Start eines Projektes bis zu Sicherungskopien erklärt.
		